中國南海軍演提前結束內幕：美國航母直闖包圍圈

中共南海軍演提前結束內幕：美航母直闖包圍圈

更新時間： 2018-04-14 01:10 [紐約時間]

【新唐人北京時間2018年04月14日訊】中共原定4月11日-13日進行的南海軍演，只進行了一天即提早結束。就在中共演習期間，美國航母駛入中共軍演海域，同時進行了軍事演習。外界猜測，中共提前結束軍演和美航母有關。

中共官媒4月12日報導，中共海軍提前結束了原定13日結束的軍事演習。12日上午，中共中央軍委在南海海域舉行大規模海上閱兵。據介紹，此次閱兵出動了48艘戰艦、76架戰機、一萬餘名官兵。

4月10日，中共海南海事局以中英文發佈題為「三亞南部海域軍事訓練臨時禁航區--瓊航警0048」的通知稱，4月11日00:00時至4月13日24:00時，18-15.30N 109-44.72E、18-15.30N 110-09.10E、17-37.00N 110-09.10E、17-37.00N 108-55.92E、18-13.00N 108-55.92E、18-13.00N 109-24.73E及18-11.30N 109-28.80E諸點連線水域範圍內進行軍事訓練，禁止駛入。

該區域位於海南島南側海域。另外，4月5日早8點到11日晚上24點，中共海軍還在海南島東側海域進行了據稱「近年來最大規模」的海上軍演，出動了包括遼寧號航母在內的四十餘艘艦艇和大量戰機，事前海事局也發布了設立軍事禁區的通知。

上述兩次演習時間在11日出現重疊。兩次演習的海域都在中共宣稱的「九段線」領海範圍內，但包括美國在內，許多國家並不認可。

而就在11日中共演習期間，美國「羅斯福號」航母打擊群闖入中共軍演海域，同時進行了常規訓練，與中共海軍對峙。

美媒《商業內幕》（Business Insider）報導，20分鐘內，20架F-18戰鬥機（F-18 fighter jets）從航母上演練了升空、降落，有力地展示了美軍的精準度和效率。

美聯社稱，美軍還邀請多名菲律賓軍方將領和官員、記者隨「羅斯福號」觀摩軍演。

《商業內幕》報導，「羅斯福號」上的海軍上將科勒（Steve Koehler）告訴記者，當時他們已看到周邊有很多中共軍艦，但美國海軍若無其事，繼續演練。

科勒說，中共有權和美軍同時軍演，但不需要中共海軍負責為美軍劃定途經路線。美軍的這次部署早已計劃好了，不會因為中共軍隊的存在而改變。

《菲律賓星報》報導，「羅斯福號」軍演結束後，於11日抵達菲律賓首都馬尼拉。

據此分析，中共海軍原定11日-13日為期3天的軍演，只進行了一天就提前結束，可能與美航母有關。此次演習可能是針對「羅斯福號」，隨着「羅斯福號」離開，中共「示威」即告結束。

不過，也有網友在推特上表示，因為「羅斯福號」航母駛入了同時進行軍演的兩股中共部隊中間，打亂了中共軍演部署。

對此，有中共黨媒以<美航母來南海耀武揚威 稱四周都是中國軍艦>為題進行了報導。也有網友認為這是「意淫強國」，並質問為什麼美國航母闖入中共海軍包圍圈還能全身而退。

（記者鄭路綜合報導/責任編輯：明軒）

轉貼台灣PTT
文章網址:
補一下引用的各家報導，以免又有人崩潰 大紀元 新唐人不可信

Business Insider

China flexed its navy in the South China Sea — and the US responded with an
aircraft carrier

Philstar

US carrier sails in disputed sea as China shows own force

順便補一下其他媒體的報導
Navytimes

US carrier Roosevelt displays capabilities in disputed South China Sea

Washington Post

US carrier sails in disputed sea as China shows own force

Xi weak

一巴車埋去

撚狗咁撚
對唔住侮辱左啲狗狗

美媒《商業內幕》（Business Insider）報導，20分鐘內，20架F-18戰鬥機（F-18 fighter jets）從航母上演練了升空、降落，有力地展示了美軍的精準度和效率。

打打下飛機 媽咪入左來 仲唔停手咩

勁到 1分鐘1架。

呢個比喻

一邊喺度花車巡遊
突然成隊跑車駛入嚟舞來舞去
難怪嚇到花容失色

搞好d經濟先

支那：屌你老母好巴閉啊 我地大撚把錢啊 買哂你地啊

放左水架，一條彈射一分鐘可以飛兩架，四條加埋一分鐘可以飛八架

福特級領先其他航母幾多十年

美帝哂料，表示完全可以應付同時在兩綫作戰，要中共知道美帝有能力一面可在敘利亞行動，一面你中共唔好以為可以趁機搞事呀

自出自入，夠膽咪嚟真

同一時間
台在台灣東面檢閱20艘軍艦

美乾嗲嬴

香港條跑道最密都係一分鐘一架大型機

有4條彈射咁多

撚狗咁撚

美國佬好似50年前已經玩緊4條

一定無可能

無記錯習都係船上面睇緊？

大型飛機有vertex 要時間消化

新唐人

眼殘就咪撚上網，樓主咪post左其他source lor
洗唔洗環時新華社confirm自己兩支艦隊俾美軍插插到好爽呀？

Business Insider

China flexed its navy in the South China Sea — and the US responded with an
aircraft carrier

Philstar

US carrier sails in disputed sea as China shows own force

順便補一下其他媒體的報導
Navytimes

US carrier Roosevelt displays capabilities in disputed South China Sea

Washington Post

US carrier sails in disputed sea as China shows own force

超勁

新唐人 vs 台灣媒體 ，你信邊個？

即刻全部沉曬

打打下打曬支那成隊艦隊

新北洋艦隊

Murica

习腫今次露晒底，根本連金仔都不如

淆到

平時講到幾勁！

美帝完美示範俾強國睇乜野至係真正既演習，唔係自欺欺人式表演

年度最佳留言

包圍圈

笑到仆街

東亞病夫

北洋艦隊

提前結束？TVB無講既

華春瑩便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「中國人不能算坳底……坳底！……軍演提前結束的事，能算坳麼？」接連便是難懂的話，什麼「君子固窮」，什麼「者乎」之類，引得眾人都鬨笑起來：記者會內充滿了快活的空氣。

這個效率已經有了很久了！

侵仔吹雞 雜種跪低

根本今次Donald Trump 完美示範美國海軍完全有能力同一時間應付兩埸戰爭，鄰近國家打飛機就對;只靠一搜遼寧艦根本是笑話一則……

你地講咩呀，口交部先係中國軍事主力呀
中國對美國嘅侵權行為表示強力譴責

大陸狗幾時先向美軍開火

不了

好快
不過只係口頭上開火

強國20分鐘出唔出到1架？

好緊火

跟住出一大堆飛機文, 如某國機艦被我方強大艦隊包圍表示震驚, 繼而落荒而逃

羅斯福號係尼米茲級

真心勁

想問下中國幾多個鐘升到一架？

Cctvb班賤畜早幾日唔係日夜吹奏南海軍演架咩？

係 佢係尼米茲級入面已經算舊 都領先一大截 仲要有福特級

正宗撚狗咁撚

零負皮

睇過discovery channel, 美航母喺夜晚横風横雨漆黑一片下，為戰機補給同彈射先恐佈，效率同日間一撚樣

咪又縮返入老母閪

話海軍唔係最拿手

陸軍先係強項

我屌

呢題中共會有幾種model answer
1. 因為軍演咁岩係針到羅斯福號 所以要停
2. 今次軍演目的係測試一種廿三世紀超大殺傷力既新型先進武器，唔想比美國睇倒所以要停
3. 中共和好和平，為左世界和平唔同美帝斤斤計較
實際上點解要停 你我都心知肚明

支那戰機升空其實都唔係大問題，係升左之後會降落唔番

航母殺手呢？

佢包埋降落，一分鐘一隻係好勁

開放市場又係釋出善意，唔係讓步

自己相？

老實講句, 如果美國真係打中共

中共軍隊 應該同當年伊拉克共和國衛隊 差唔多, 紛紛投誠美軍
最後美軍用左20幾日, 就征服伊拉克

發夢見到嘅
設計圖片 如有雷同 實屬巧合

一將現代戰爭都未打過就日日打飛機，又j電磁砲激光武器，人地咩都先進過你十幾代啦

可能金仔都知刁總冇料到就直接同侵傾數

又話支支啲船仔用電磁彈射好撚勁嘅
又唔射那

海軍巴打

美軍標準黎，用彈射係快好多，同埋可以全武裝出擊

尼米茲級係四條，一條射咁三條未做Loading, 咁進行出擊未可以效率化，反正核動力可以行二三十年。

航母出擊同回收作業分開架，出擊個陣唔夠位回收戰機。

如入無人之境 又一隊北洋艦隊

佢係咁量產遼寧號先搞笑

當美國艦隊與菲律賓代表在南中國海為自己的耀武揚威而沾沾自喜時，他們還不知道以遼寧號為首的數十艘中國海軍軍艦已經悄悄形成包圍之勢，等到他們驚覺時為時已晚，強大的中國海軍在海上作出了有力精準的軍事演習，看得美國和菲律賓膽戰心驚，草草了結軍演後當天就夾著尾巴逃回菲律賓，中國海軍成功宣示了南海的主權，既然失去了對手，預定接下來的兩天演習也不需要了。

中國最成大贏家。

俾埋TVBS link

邊有得比，人家美帝操作航母有過百年經驗，強國好似小學 咁仲有排學呀

好失望

咁攪有乜著數

四條彈射入面，有兩條係降落斜板個邊
所以一開始作戰未需要回收飛機個陣，可以四條全開
一分鐘飛兩架，係因為蒸汽彈射效率有限
如果轉用福特號電磁彈射，又會再快多一截

暫時未有戰鬥要美軍現役航母不斷咁回收同射戰機，越戰都主要玩直升機

降落都冇問題 問題係點樣降落

屌，唔怪得要撒

我都記得刁總有出去閱兵

原來聖上出左去遊船河

講真一句
見到快出20隻F18就知美軍留左一手
起碼仲比你知：我已經係你頭頂 制空係我既

出埋EA18G玩電子戰
共軍儀器盲晒仲撚驚

未仲計下面有潛艇

共軍隻廢艦做呢個動作會唔會斷龍骨

我阿婆骨質疏鬆都應該實淨過佢

支蛆三日軍事演習 一日就做完
效率睇落都幾高
但係美帝想打殘你 一個航母都夠

係軍演咩
比刁總閱兵威威咋

遊船河咋 閱兵係有時間表，話走就走，仲唔係遊船河

係咪最後一部？

老實講
每架飛機4條導彈
全部起飛哂
另外本身航母群既護衛艦

真係夠清哂軍演所有艦有餘

唔係
1986年開始服役
係Nimitz class嘅第四隻
係Theodore Roosevalt subclass嘅第一隻

咪住先
係真係CVN-78？

其實好多朋友忽略左
最緊張嘅關頭
係完美回收做到無人員損傷
最怕就係條回收wire斷裂
威力可以掃斷晒甲版aircrew 啲腳

點都覺得呢張圖正D！！！！

大家都係度玩膽小鬼遊戲

咁耐以來未見過殲15掛滿彈在航母上起飛片段

首先你要知道個reply 係GO_NAVY 巴打send 嘅，咁就一切都變得合理

Brother

而家已經同時彈射4架 F-35B可以同時幾多架起飛？

我知GO_NAVY巴send出嚟
但冇諗過係真係CVN-78

福特號
真心一問，雖然網上都有相睇，但係咪唔俾send出黎?

美帝而家有幾多架艦航母
懶得wiki

11隻
10隻Nimitz class
1隻Ford class

岩岩睇左少少 仲有兩架福特級起緊

大陸果架仲噴緊黑煙

11架 active 仲有9架ford class未出黎
Nimitz class 依家有冇scheduled retirement？

老實講句, 全世界任何一個國家既航母, 都唔夠美國1/3

法國 英國, 俄羅斯, 意大利, 咁勁.....都係得一架航母
而且絕大部份都唔係核動力

純粹係fact check緊 有冇其他source講過原定係嗰三日 搵唔到

CCTV夠fact未?

美國唔好縮沙呀
一陣又同心和好